為拒絕被換離場耍冧 阿列沙巴拿加遭罰薪一周

車路士門將阿列沙巴拿加因為在英格蘭聯賽盃決賽完場前，拒絕聽從領隊沙利的指示被換離場，因而遭到會方處分，被罰一個星期的薪酬；該名西班牙門將亦有就自己的行為作出道歉。

阿列沙巴拿加說：「儘管曾經有過誤會，但我反省過後，明白自己在處理情況上的手法，是犯了很大的錯誤。」藍戰士主帥沙利則表示，他和阿列沙巴拿加在賽後有過非常好的對談。車路士會將處分阿列沙巴拿加的一周薪酬，全數捐往車路士基金。

阿列沙巴拿加在周日的英聯盃決賽加時階段先後兩次接受治療，當藍戰士主帥沙利打算在互射12碼前將他調離場，並由韋利卡巴尼路入替的時候，阿列沙巴拿加一直拒絕離場，堅持要繼續比賽。事發時顯得極為生氣的沙利，賽後輕描淡寫地以「誤會」來形容事件，但他亦強調阿列沙巴拿加明白自己作出如此反應，是犯了一個很大的錯誤。

阿列沙巴拿加在互射12碼曾經救出其中一球，但他未能阻止曼城最終贏得冠軍。

垃圾

以後仲有邊個夠膽黎軌做教練

Kepa:我拒絕罰款

咁就冇事嘅話就證名車狗主帥個位真係俾狗做

你老母罰得個一個禮拜 屌你老母

唔停賽不特止仲要剩係一個禮拜人工
我係沙利就搏炒算數

加返沙巴拿個單眼就型哂囉

其實如果我係沙利, 果晚唔換就企硬
逼球證幫手拉佢出場

而家咁樣真係威信盡失
定其實沙利係特登, 因為呢單野加埋轉會禁令, 轟炒沙利之後分分鐘無人肯教

希汀克

成班反車迷想小事化大

罰咁重？我以為罰佢自隊三杯就算

再嘈罰返沙利專頭

請問點逼

【體育】車路士門將阿列沙巴拿加在聯賽盃決賽與領隊沙利出現換人鬧劇，很多球迷都認為這位西班牙國腳應離場，但其實球例列明，當場上球員被換出時拒絕離場，球賽應繼續進行。

車路士門將阿列沙巴拿加（Kepa Arriazabalaga）在對曼城的聯賽盃決賽中，與領隊沙利出現換人上的爭拗，而Kepa在堅拒不離場下，沙利對此極為憤怒，而不少球迷質疑，這位西班牙門將為何可以繼續比賽。 原來英格蘭足總球例的《換人程序》中寫明：「換入後備球員時，只需替換前知會球證，在得到球證容許下，才可進行換人程序，倘若即將被換出的球員拒絕離場，球賽將會繼續。」 因此，該場執法球證約翰摩斯沒有權力要求Kepa執行換人程序，即是說換人要基於領隊與球員的意願才能進行。因此，當Kepa不願離場時，球賽應該繼續進行，起碼這位西班牙門將留在場上比賽是合法的。

佢死都唔走球證咩都做唔到

一個禮拜 又贏

好多喎

算啦 炒沙利當無事發生好過啦 怕撚左你地班on9膠層

反正車迷咁想炒沙利，沙利咪自己走囉

條例咁寫應該係為防止哂時間
你唔換就唔理你，比賽繼續

原來如此
學術討論下, 如果沙利企硬叫卡巴尼路繼續等, 沙巴拿加又企硬, 場波又停咗
咁球證有無咩可以做?
又如果我轟領先 1-0 , 其實可唔可以用呢招 dup 波鐘?

理論上可以 但係冇人會咁做

球證應該會強行開始球賽
理撚得你真鬼打鬼定係戰術

邊個叫沙巴拿加